<小西灣夫婦> 本港懷疑出現第2宗「假陰性」個案 肺片「都係花哂」

衛生署證實，有一對居住小西灣瑞滿樓的夫婦初步確診，分別是68歲及70歲，二人2月12日有咳嗽，沒有外遊紀錄，男病人病發後主要有晨運，女病人則在初一及初十五有到佛堂參拜。

有公立醫院醫護人員向《立場新聞》透露，男病人曾在街上排隊買口罩，妻子則平日出外買餸，近期沒有參與家庭聚會。醫護人員又指，夫婦的密切接觸者包括他們的女兒，雖然初次檢測後未有確診，但其肺片「都係花哂」，估計有機會是假陰性，可能需要再檢測。

花哂

咁係咪直接照肺片快過做唔準測試

夫妻肺片

有機會肺片唔花但都帶病毒

屌

唔爭氣笑左

On9

You Win

而家硬係覺得個個都花花地

卍武漢乂肺炎卍

其實一般黎講香港一年會有幾多單肺炎？

個個入得黎急症都照架啦

卍魂o初弒乂肺炎

痴線，疫情受控啦

講到兩夫婦生活咁清，都有，點解會中；今次真係大件事

Oo夫妻肺片oO

佛堂僧人

排隊奶野...
多得你啦林鄭

咁多假陰, 點玩呀

會性交

男病人曾在街上排隊買口罩，

一早叫d 人唔好通宵排隊買口罩，好容易中招

d 老野最鍾意懶威唔戴口罩
有個死老野親戚話神會保護佢唔洗戴

做乜撚嘢

武漢肺炎好癲

嗰源頭唔知喺邊先驚

咁睇佢地都好少外出喎 點野到 係咪防疫措施做得唔好

笑撚死

條友去排口罩喎

醫院名菜

性交會產生病毒

好撚蠱惑

吊你好撚幽遊

7/10

如果係真d病毒都幾勁
但硬係凝住廢老叫北姑雞講大話扮晨運only

晨運一定唔戴口罩

可能無口罩諗住去排隊，人多密集果陣中招，香港人一早叫個政府做野防疫係唔做，要政治凌駕人命都無計

愛回家：一月一次不道德...

有啲廢老以為有口罩就萬能
戴住口罩露個鼻/口
平時唔洗手
數野鍾意掂下條脷先
捽眼
幾日沖一次涼
有啲仆街到除口罩打乞癡都見過

危

佛堂參拜

覺得兩個都要檢查

咁佢地因咩事睇醫生？有冇發燒之類？新聞講咁少既...

社區爆發係好難搵
依家台灣都爆

東區好似好多單

出院方面，醫管局今日公布再有1人康復出院，是第5宗確診個案，63歲長期居住武漢，在港居住馬鞍山銀湖天峰的男子

咁都走得甩

睇完覺得透氣有啲唔順...

會唔會買左不知明的二手口罩

有無可能係佢地有隱瞞
或者佢個女係無病徵但帶病毒傳比人

拉低口罩大聲傾電話

真係死哂D廢老藍絲

夫妻肺片

借位分享口罩學術文
[資料分享]N95或PFE99%到底擋唔擋到武漢新型冠狀病毒?測試數據同各國口罩標準逐樣睇!

笑撚咗...
SOR

真係龍門任佢擺

屌你

想問下而加康復嘅係完全好返意思？之前好似睇過有人話肺花咗好返都手尾長一世花，但而加又好似多康復消息咁

上次有隻蝗蟲仔封關前落黎醫 照個肺白哂
白肺心機
今次夫妻肺片

笑撚到我

咳到斷氣都唔撚去醫嘅後果

笑了

咩post

其實點樣測試？
用無水氯化鈷2試紙？

咩料

係咪呼吸困難先會花

夫妻肺片是一道川菜，以牛肉為主料，配以肺、心、舌等製作而成，源自成都。現代所售肺片實為牛頭皮、牛心、牛舌、牛肚、牛肉，並不用肺。夫妻肺片片大而薄，粑糯入味，麻辣鮮香。

好多老人家帶口罩到冇用 意識唔夠 唔會清潔隻手就走去摸眼鼻 想講野時又拉開個口罩 用過既紙巾放過係檯面又拎起再用 以上 全部親眼見過

口德分 -100

笑咗係咪要落地獄

認真問
中咗個肺係咪一定花
個肺花咗係咪一世

係
纖維化左

口德村居民全面進場

盲生

痴撚線呢個有高登嘅感覺

仆街笑咗

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

日日晨運
日日落街市
少外出？

人類總是要...

肯戴口罩去排既
至少唔係最廢既廢老啦

港島東 有啲𤓓味⋯⋯
好多單

晨運撘枱 飲早茶

好似自己透氣都唔多夠氣咁

搭，草花頭呀巴打

有個80歲好返
公主號，住葵涌
唔知係咪日日飲茶飲普洱
抵抗力好

唔一定。

可以咁理解：肺炎屬於下呼吸道感染，而一般感冒既喉嚨痛、流鼻水等，屬於上呼吸道感染。

而家既快速測試主要抽取上呼吸道樣本，導致假陰性既情況有二：
1. 部分病人主要係下呼吸道感染，所以出現肺炎病徵（肺花），但上呼吸道感染唔嚴重，導致樣本病毒含量低；
2. 部分病人病情較輕，本身病毒含量就低。

同樣道理，有機會出現肺片清但出陽性既結果，原因係病毒集中感染上呼吸道。

呢種假陰性反應唔係得武漢肺炎有，MERS同SARS都出現過，不過因為呢兩種病毒病徵嚴重啲，所以一定係嗰肺好花，假陰性主要原因係1。

但武漢肺炎有唔少輕症患者，估計有唔少2既個案出現，而就算肺部有陰影都唔一定代表係重症。

之前中國出現咁多假陰性，主因就係做野太依靠測試，實際上一定係兩樣一齊睇，缺一不可。

講起就肚餓

要落地獄

外國一個小鎮得好少人

香港一條公屋村就好q多人, 其實兩蚊種係加速疫病傳播
大陸出事高鐵都係死因

你mbbs?

因為潛伏期耐
實在未確定

但已知去日本接人的機組無隔離安排
呢班機組人員中招全香港奶野

之前許樹昌接受Cable訪問，咁啱睇到

我估香港專家可信既

落地獄啦 你同我都要㗎啦

其實就連家庭主婦都可以抗爭

元朗兒興泰凍肉公司係退休公務員開,藍到黑成日咀咒手足
過節開party訂野食就強烈意願踢藍店走,咪話野食難食,唔抵lor